.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Possession:

Одержимость (`Possession <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=225>`_) / Закл. 7
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- некромантия
- недееспособность
- ментальное
- одержимость

**Обычай**: оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 живое существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы посылаете свой разум и душу в тело цели, пытаясь взять его под контроль.
Цель должна сделать спасбросок Воли.
Вы можете выбрать, чтобы использовать эффекты степени успеха более благоприятной для цели, если вы предпочитаете.

Когда вы владеете целью, ваше тело без сознания и не может очнуться как обычно.
Вы можете чувствовать все, что делает одержимая вами цель.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.
Если одержимое тело умирает, заклинание заканчивается и вы должны сделать спасбросок Стойкости с вашим КС заклинаний, или будете парализованы на 1 час (провал), или 24 часа при крит.провале.
Если заклинание заканчивается во время столкновения, вы оказываетесь в порядке инициативы сразу перед одержимым существом.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Вы овладеваете целью, но не можете управлять ей. Вы едете в теле, пока длится заклинание.
| **Провал**: Вы овладеваете целью и получаете частичный контроль над ней. Вы больше не имеете своего отдельного хода; вместо этого вы можете контролировать цель. В начале каждого хода цели, она делает другой спасбросок Воли. Если он проваливается, она контролируется вами в этот ход; если спасбросок был успешным, она выбирает свои действия; а при крит.успехе, она изгоняет вас и заклинание заканчивается.
| **Критический провал**: Вы полностью овладеваете целью, и она только может смотреть как вы управляете ей как марионеткой. Цель контролируется вами.

----------

**Усиление (9-й)**: Продолжительность 10 минут, и вы можете физически входить в тело существа, защищая свое физическое тело пока длится заклинание.





.. include:: /helpers/actions.rst